---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۲
---
# غزل شمارهٔ ۷۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به خانه خانه می‌آرد چو بیذق شاه جان ما را</p></div>
<div class="m2"><p>عجب بردست یا ماتست زیر امتحان ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>همه اجزای ما را او کشانیدست از هر سو</p></div>
<div class="m2"><p>تراشیدست عالم را و معجون کرده زان ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز حرص و شهوتی ما را مهاری کرده دربینی</p></div>
<div class="m2"><p>چو اشتر می‌کشاند او به گرد این جهان ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه جای ما که گردون را چو گاوان در خرس بست او</p></div>
<div class="m2"><p>که چون کنجد همی‌کوبد به زیر آسمان ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خنک آن اشتری کو را مهار عشق حق باشد</p></div>
<div class="m2"><p>همیشه مست می‌دارد میان اشتران ما را</p></div></div>